%%
%%  Studi-Info.tex:
%%  Unibetrieb-Planspiel
%%  Beschreibung für Tutor- und SpielerInnen
%%
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{german,isolatin1,a4,vmargin}

\setpapersize{A4}
\setmargins{1.5cm}{1.5cm}%
           {18cm}{25cm}%
           {12pt}{25pt}%
           {0pt}{30pt}%
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt plus 2pt minus 1pt}
\frenchspacing
\sloppy

\begin{document}

  \begin{center}
    {\huge Unibetrieb--Planspiel} \\
    {\large des FSR Informatik an der TU-Dresden

    \bf Beschreibung für Tutoren und Spieler}
  \end{center}

\subsection*{Ziel des Spiels}
  Jede Gruppe von Erstsemestlern verwaltet eine Gruppe von zehn
  "`Spiel--Studis"', für die es jeweils eine Personalakte gibt. Das
  Spiel läuft über vier Semester, die aus je 20 Minuten Vorlesungszeit
  und zehn Minuten Semesterferien bestehen. Nach dem vierten Semester
  sollten möglichst viele eurer "`Spiel--Studis"' das Vordiplom
  erreicht haben, d.h. sie haben alle Scheine erhalten und Prüfungen
  bestanden.  Diese sollten eine "`Persönlichkeit"' ausgebildet haben,
  die durch die Kategorien, in denen ihr Punkte sammeln könnt,
  bestimmt wird: positiv sind Punkte in den Kategorien \em
  Lebenserfahrung, Informiertheit \em und \em gute Freunde\em; negativ
  machen sich Punkte bei \em Egoismus\em.  Natürlich sollten die
  Studis ihr Grundstudium überleben (nicht zuviele \em
  Krankheitspunkte\em) und zwischendurch nicht exmatrikuliert werden
  (z.B. durch besondere Ereignisse).  Bei der Endwertung zählt der
  Gesamteindruck: eine Gruppe ohne "`Tote"' und mit "`gereiften
  Persönlichkeiten"' schneidet besser ab, als lauter
  "`Schmalspurstudenten"'!

  Die Siegerehrung findet im Anschlu"s an das
  Spiel (nach kurzer Endauswertung) statt.


\subsection*{Ablauf}
  Vor Spielbeginn solltet ihr die Personalakten für eure
  "`Spiel--Studis"' von eurem Tutor erhalten. Während der
  Vorlesungszeit eines Semesters füllt ihr die Akte aus ({\bf keine
  grau unterlegten Felder!}) und klebt erspielte Punkte und Etiketten
  für Jobs, Emeal und BiboAusweis, die ihr euch beim jeweiligen Amt
  besorgt, wo nötig ein.
  Achtet während dieser Zeit auch auf Ereignisse und reagiert ggf. auf
  solche.  Dazu könnt ihr Boten bestimmen (wechselt auch ab!), die
  Spielleitung, schwarze Bretter etc. beobachten und den Rest der
  Gruppe informiert halten. Das Spiel ist ein {\bf Tempospiel}, Ihr
  solltet euch also {\bf organisieren} und nicht kopflos herumrennen
  oder euch langweilen!

  Bis zum Ende der jeweiligen Vorlesungszeit müßt ihr die ausgefüllte
  Personalakte beim Prüfungsamt abliefern, dort wird während den
  Semesterferien entschieden wer eine Prüfung besteht oder einen
  Schein erhält.  Sind die Semesterferien zuende, könnt ihr die
  Studibögen dort wieder abholen!

\subsection*{Ereignisse}
  Eure Boten können {\bf Ereignisse bei der Spielleitung ziehen}
  oder nach Anschlägen Ausschau halten, die die Spielleitung dann und
  wann an den Brettern aufhängt, und die Gruppe darüber
  informieren. (Evtl. ist ein Notizzettel nützlich!)  Manche
  Ereignisse kündigen andere an, ihr solltet euch dann überlegen, ob
  ihr euch darauf vorbereiten oder etwas unternehmen (nach Rat fragen,
  an der geeigneten Stelle protestieren) wollt. Bei einigen Aktionen
  ist es nützlich, wenn mehrere Personen auftreten, um Euren
  Forderungen den nötigen Druck zu verleihen...  (während die Boten
  natürlich weiter nach neuen Ereignissen suchen!)

\subsection*{STAV (Arbeitsamt) und andere Institutionen}
  Die benötigten Jobaufkleber erhaltet ihr beim Arbeitsamt, dort gibt
  es einen Schalter für gemeldete Jobs und einen für Jobs, die ihr nur
  auf Aushängen findet. Mit dem ein oder anderen Beamten muß auch
  etwas verhandelt werden.

  Für das Spiel ist natürlich auch der FSR in seinem Zimmer erreichbar,
  andere "Amter und Institutionen wie Pr"ufungsamt, BAf"oG-Amt, Studentenwerk
  etc. werden von der Spielleitung simuliert.

\newpage

\subsection*{Tips und Tricks für die Spieler}
  \begin{itemize}
    \itemsep=-2pt
    \item Laßt was passieren! {\bf Aktionen} bringen mehr als
          tausend Stunden Warten!
    \item Wenn ihr nicht weiterwißt, {\bf fragt} an der entsprechenden
          Stelle nach!
    \item Das Spiel ist, wenn ihr es gewissenhaft spielt, ein
          {\bf Tempospiel}! Ist es das bei euch nicht, macht Ihr
	  wohl was falsch... (gilt nur für die "`Vorlesungszeit"')
    \item Vielleicht haben Eure Tutoren ja auch mal eine gute Idee?!
    \item Es ist weder gut, wenn alle aus der Gruppe immer im Raum
          bleiben, noch wenn alle {\bf kopflos} durch die Uni rennen.
          Organisiert euch!
    \item Manche Ereignisse sind "`inhaltslos"' und haben keinerlei Auswirkung.
    \item Originalitätspunkte für besondere Aktionen und witzige Reaktion
          werden gern vergeben!
    \item Die Zeiteinteilung sollte möglichst {\bf realitätsnah} vorgenommen
          werden. Das Prüfungsamt glaubt nicht alles!
  \end{itemize}

\subsection*{Zur Strategie}

  \begin{itemize}
    \itemsep=-2pt
    \item Überlegt euch, ob ihr lieber wenige schnell durchs Vordiplom
          bringen wollt, oder lieber mehr und dafür etwas langsamer...
    \item Wollt ihr lieber die Persönlichkeiten aller Spiel-Studis
          gleichermaßen ausbilden oder einige eher verschiedenartige
          Persönlichkeiten kreieren?
    \item Ihr werdet evtl. am Anfang im Chaos versinken! Hier hilft
          nur ORGANISATION, damit ihr Herren über die Zeit werdet...
  \end{itemize}

\vskip 5cm

\begin{center}
  \Large
    Viel Spaß und gutes Gelingen!
\end{center}

\vskip 5cm

\begin{flushright}
  Euer ESE-Spiel-Team
\end{flushright}

\end{document}
