% Ereignisse die ans schwarze Brett gehangen werden.
%
%


\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{german}
\pagestyle{empty}

\setlength{\parindent}{0pt}


\begin{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{Wahl}

    Es ist mal wieder so weit. Die FSR-Wahlen stehen an! Ihr
    k\"onnt euch von 18:00 - 18:20 Uhr an den Wahlen beteiligen.
    \vspace{10mm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{Einf"uhrung eines neuen Lehrstuhls}

    Es wird ein neuer Lehrstuhl f"ur Allgemeines Blafasel 
    in der Fakult\"at eingef\"uhrt.
    Noch dieses Semester wird der Leiter f\"ur den Lehrstuhl
    festgelegt.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{Erh"ohung der HiWi-L"ohne}

    Das Ministerium erh"oht die L"ohne aller studentischen
    Hilfskr"afte auf 10 Euro. Die Finanzmittel f"ur deren Bezahlung
    bleiben allerdings konstant, so da"s "Ubungen gek"urzt werden
    m"ussen.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{Erniedrigung der HiWi-L"ohne}

    Das Ministerium erniedrigt die HiWi-L"ohne um 2,50
    Euro. Gleichzeitig werden die Finanzmittel gek"urzt, so da"s die
    gleiche Stundenzahl wie vorher bezahlt wird.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{Runde 2}

    Die allj\"ahrliche Party f\"ur die Erst- bzw. Zweitsemester,
    genannt \glqq Runde 2\grqq, findet bald statt. Hierf"ur werden noch Helfer
    gesucht.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{Neue H"ochsttudiendauern}

    Die H\"ochststudiendauer wird herabgesetzt, da nicht gen\"ugend
    finanzielle Mittel zur Verf\"ugung stehen, die Studenten \"uber
    so lange Zeit zu betreuen.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{B"ucherb"orse}

    Die B"ucherb"orse l"auft "uber, es werden Helfer zum Z"ahlen der
    B"ucher gesucht.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{ERASMUS-Austauschprogramm}

    Es wird mal wieder ein ERASMUS-Austauschprogramm angeboten.
    Interessenten melden sich beim Pr\"ufungsamt.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{Studienarbeit zu vergeben}

    Neue Themen f\"ur Studienarbeiten stehen zur Auswahl.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{Waschmaschine}

    Waschmaschine abzugeben! Preis verhandelbar. Selbstabholung.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{ESE-Wochenende}

    Das Vorbereitungswochende f"ur die n"achste ESE steht wieder an,
    meldet Euch beim FSR daf"ur an.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{Streik}

    In diesem Semester bleibt die Einschreibliste beim
    Softwaretechnik-Praktikum leer.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \subsection*{Besch\"aftigungstherapie}

    Suche nach bestandener Mathepr\"ufung ebenso interessante
    Besch\"aftigung.

    \begin{flushright}
      Sebastian aus Bayern.
    \end{flushright}
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Englisch}

    Mitte des Semesters ist noch niemand eingeschrieben, dennoch
    sind alle Pl\"atze doppelt besetzt.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Polizeireport}

    Hiermit entschuldigt sich die Dresdener Kriminalpolizei
    offiziell bei einem Informatik-Studenten, der letzte Woche
    versehentlich auf der Prager Stra{\ss}e verhaftet wurde.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Bekanntmachung}

    Das Buch von S. Hügelober  bricht alle Rekorde bei
    \emph{www.ebay.de} und bringt 800,- Euro pro Buch ein.
    Der verkaufende Student bricht sein Studium ab und schreibt
    seine Biographie: ``Mein Kampf gegen die Vernunft.''
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{BAf\"oG nun verzinst?}

    Nach neueren Pl\"anen ist immer wieder die Rede davon, da{\ss}
    BAf\"oG zu verzinsen und Studiengeb\"uhren einzuf\"uhren. Wir
    sagen NEIN. Die Studenten sind nicht das Sparschwein der Nation.

    Wehrt Euch! Wenn ihr mehr wissen wollt, meldet euch beim StuRa.

    \begin{flushright}
      Der StuRa
    \end{flushright}
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Studie}

    Konzentration in Vorlesungen sinkt! Eine Studie des FSR
    f\"uhrt dies auf den stark gestiegenen Frauenanteil im
    neuen Semester zur\"uck.
    \vspace{10mm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Bekanntmachung}

    FSR verschenkt Gummis und verkauft Puppen zum Welt-AIDS-Tag.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Subbotniks}

    Die Universit\"at f\"uhrt wieder Arbeitseins\"atze ein. Diese
    sollen vor allem der Versch\"onerung der Universit\"at und des
    Umweltschutzes dienen.

    Der Einsatz ist freiwillig.

    \begin{flushright}
      Euer StuRa
    \end{flushright}
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Ausschreibung}

    Der Club D\"urerstra{\ss}e sucht noch Putzen und DJ's.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Lesen bildet}
    \enlargethispage{1cm}

    Es ist eine ung\"unstige Entwicklung an der Faklut\"at
    Informatik festzustellen. Die Durchfallquoten steigen, die
    Qualit\"at der Arbeiten sinkt. Und das obwohl die
    Voraussetzungen so gut wie nie zuvor sind. Gleichzeitig ist
    festzustellen, das weder Bibliothek noch Lesesaal genutzt werden.

    Deswegen mu{\ss} jeder Student ab kommendem Semester 8 SWS
    Lesesaal bis zum Vordiplom und weitere 10 SWS bis zum Diplom
    vorweisen. Die Wahl der Lekt\"ure ist ihm dabei freigestellt.

    F\"ur die praktische Verwaltung wird im Lesesaal ein
    Zeitkartenleser aufgebaut. Es wird im Laufe des Semesters noch
    ein zweites Leseger\"at mit Terminal bereitgestellt, an dem
    jeder Student seinen Stand \"uberpr\"ufen kann.

    \begin{flushright}
      Der Dekan
    \end{flushright}
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Workstation blockiert}

    Es kommt leider immer h\"aufiger vor, da{\ss} Studenten PC und
    Workstation mit xlock oder anderen Programmen stundenlang
    blockieren, obwohl sie \"uberhaupt nicht anwesend sind.
    Das ist unfair gegen\"uber den Studenten, die an den Rechnern
    arbeiten und l\"angere Wartezeiten auf sich nehmen m\"ussen.

    Wir weisen noch einmal darauf hin, da{\ss} die Rechner maximal
    15 min blockiert werden d\"urfen.

    \begin{flushright}
      Der Leiter des Rechenzentrums
    \end{flushright}
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Wohnheim geschlossen}

    Aufgrund von Renovierungsarbeiten wird Wohnheim VII
    geschlossen. Betroffene Studenten melden sich beim
    Wohnungsamt.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Wohnheime geschlossen}

    Das Ungeziefer gewinnt \"Uberhand. Um noch einlenken zu
    k\"onnen, m\"ussen die Wohnheime VI und VIII evakuiert
    werden, da eine Behandlung mit Giftgas notwendig ist.
    Betroffene Studenten melden sich beim Wohnungsamt.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Wohnheim geschlossen}

    Aus finanziellen Gr\"unden wird Wohnheim III
    geschlossen. Betroffene Studenten melden sich beim
    Wohnungsamt.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Wir ziehen um!}

    Die derzeitigen Umst\"ande haben uns gezwungen die
    Lokalit\"at zu wechseln. Sie finden uns ab sofort
    in der f\"unften Etage.

    \begin{flushright}
      Das Wohnungsamt
    \end{flushright}
    \vspace{10mm}


\end{document}
