% Ereignisse die bei der Spielleitung gezogen werden koennen.
%
%


\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{german}
\pagestyle{empty}

\setlength{\parindent}{0pt}


\begin{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Das BAF"oG wird gestrichen!

    $\rightarrow$ Streichung des Grundeinkommens f\"ur alle
    folgenden Semester
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Eine "Ubungsleiterin heiratet!

    $\rightarrow$ 1 Egoismus-Punkt pro Mann in der Gruppe
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Du brichst dir im Urlaub ein Bein.

    $\rightarrow$ 1 Krankheitpunkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr verfallt dem Spielfieber.

    $\rightarrow$ 1 Krankheitpunkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr erleidet eine Mensavergiftung.

    $\rightarrow$ 1/2 Krankheitspunkte pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Bergfest!

    $\rightarrow$ 1 Gute-Freunde-Punkt pro Studi \\
    $\rightarrow$ 1 Lebenserfahrungspunkt pro Studi \\
    $\rightarrow$ 1/3 Krankheitspunkt pro Studi (Kopfweh)
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    ``Infenion'' baut Stellen ab!

    $\rightarrow$ ein Studi verliert seinen Job \\
    $\rightarrow$ n\"achstes Semester ein Jobangebot weniger
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Es wird jemand gesucht, der/die eine Klausurensammlung f"ur die 
    Vorbereitung auf die n"achste Pr"ufung machen soll.
    Die Gruppe soll eine Person zum FSR schicken.

    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Studienfachwechsel - ein Student entscheidet sich f\"ur eine
    andere Studienrichtung.

    $\rightarrow$ ein Studi wird exmatrikuliert
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ein Prof verr\"at Pr\"ufungsaufgaben.
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Du hast einen geeigneten \"Ubungspartner gefunden.

    $\rightarrow$ 2 Gute-Freunde-Punkte f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Der Club Duererstrasse wird erweitert.

    $\rightarrow$ 1/2 Gute-Freunde-Punkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Mach dich auf und suche den \"Ubungsraum 008!
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Leider habt Ihr dem Drucker eine mit Word erstellte PS-Datei
    geschickt, was er mit einem Absturz quittierte. Lass das von einem
    CIP-Betreuer beheben.

    (La{\ss}t den Zettel von einem CIP-Betreuer unterschreiben und bringt
    ihn der Spielleitung zur"uck.)
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr identifiziert ein leises Piepen vom Gang als Feueralarm.
    Evakuiert sofort euer Zimmer (und schickt den Tutor zur
    Spielleitung).
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr habt eine Diskette mit wichtigen Daten in das Floppylaufwerk
    einer Sun gesteckt. Leider gab der Rechner sie nicht wieder her.
    Beim Versuch sie mit einem Schraubenzieher zu befreien, traf
    Euch ein t"odlicher Stromschlag...

    $\rightarrow$ ein Studi stirbt
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Du nimmst an den \"offentlichen Teilen der Fakult\"atsratsitzung
    teil und verbringst so einen ganzen Montagnachmittag.

    $\rightarrow$ 2 Lebenserfahrung f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr leiht euch f\"ur zwei Wochen ein Skript zum Kopieren aus
    und bringt es durcheinander.

    $\rightarrow$ 1 Egoismuspunkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \clearpage


    Einer aus eurer Gruppe bietet sich an als Etagensprecher
    im Wohnheim mitzuarbeiten.

    $\rightarrow$ 1 Gute-Freunde-Punkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Du gehst zum Mittagessen und l\"a{\ss}t derweil - es k\"onnte
    ja jemand anderes an den Rechner wollen - den Rechner mit einem
    Pa{\ss}wort blockieren.

    $\rightarrow$ 1 Egoismuspunkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Als das Netz ausf\"allt tr\"ostest du die Schar trauriger
    Mudder im Raum 136.

    $\rightarrow$ 1 Gute-Freunde-Punkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr gebt eure Vorlesungsmitschriften euren Kommilitonen
    zum Kopieren.

    $\rightarrow$ 1/2 Gute-Freunde-Punkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Eine Studentenratssitzung wird von dir bis zum Ende besucht.

    $\rightarrow$ 1 Lebenserfahrungspunkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr schafft es tats\"achlich JEDEN Morgen mit freundlicher Miene
    in die Uni zu kommen und alle bekannten Nasen mit einem netten
    ``Morsch'n'' oder ``Hallo'' zu begr\"u{\ss}en.

    $\rightarrow$ 1/2 Gute-Freunde-Punkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Du druckst Dienstag fr\"uh eine Studienarbeit (100 Seiten
    Quelltext) aus. Der Druck-Spooler ist f\"ur 20 Minuten blockiert.

    $\rightarrow$ 1 Egoismuspunkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Du gehst dich bei einem Professor \"uber seine Vorlesung
    beschweren.

    $\rightarrow$ 1 Lebenserfahrungspunkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr habt gerade eine Studienarbeit in einer 48-Stunden-Schicht
    durchgerissen. Was sagt ihr zu dem pelzigen Gef\"uhl auf
    der Zunge?

    $\rightarrow$ 1 Lebenserfahrungspunkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr organisiert eine Semester-Wanderung in die S\"achsische
    Schweiz.

    $\rightarrow$ 1/2 Gute-Freunde-Punkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr habt die Pr\"ufungsordnung verstanden.

    $\rightarrow$ 1 Informiertheitspunkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr habt Montags zur 1. DS ein theoretisches Fach belegt
    und seid nicht \"ofters als drei Mal zu sp\"at
    gekommen.

    $\rightarrow$ 1/2 Lebenserfahrungspunkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr findet eine Stammkneipe f\"ur die Informatiker und
    macht sie publik. (Im Augenblick ein gro{\ss}es Manko
    bei uns.)

    $\rightarrow$ 1 Gute-Freunde-Punkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr geht anl\"a{\ss}lich einer Ausstellung gemeinsam in
    die ``Technischen Sammlungen'' in Dresden.

    $\rightarrow$ 1 Informiertheitspunkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr nehmt am Forum des Bundesbildungsministers in Dresden teil.

    $\rightarrow$ 1 Informiertheitspunkt pro Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Ihr seid mit dem Fahrrad innerhalb von 9 Minuten vom
    Hauptcampus zur GRU172 gefahren. Tolle Leistung! Und trotzdem
    unp\"unktlich? Schade.

    $\rightarrow$ 1 Lebenserfahrungspunkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Dir wird das Fahrrad geklaut.

    $\rightarrow$ 1 Lebenserfahrungspunkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

    Du traust dich in die Fachschaftsratsitzung.

    $\rightarrow$ 1 Informiertheitspunkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \enlargethispage{1.5cm}

    Du verteilst deine Kaffeetassen aus dem CD mal wieder
    \"uber die ganze Fakult\"at.

    $\rightarrow$ 1 Egoismuspunkt f\"ur einen Studi
    \vspace{10mm}


\end{document}
