\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage{german}
\usepackage{color}
\parindent 0cm
\pagestyle{empty}
\begin{document}  
 

\font\helv = phvr8r scaled \magstep2
\font\helvbold = phvb8r scaled \magstep2
\font\helvboldbig = phvb8r scaled \magstep3
\font\schwell = schwell scaled \magstep2
\font\palatin = pplr8r scaled \magstep2
\font\avantg = pagk8r scaled \magstep2
\font\avantgbig = pagk8r scaled \magstep3
%\font\pandora = pnr10 scaled \magstep2
\font\concrete = ccr10 scaled \magstep2
\font\concslbig = ccsl10 scaled \magstep3
\font\unitalic = cmu10 scaled \magstep2
  
  {\tt\large

  Suche Informatikstudenten der mir meinen Abakus und das
  Programm PowerSchieb erkl"art. 40Euro/h
     
  \hfill   Rauchzeichen an A. Riese, Staffelstein

  }

\vskip 5cm

  {\tt\large

  Mein Compi is putt, wer repariert mir meinen Compi?

  \medskip

  Probleme: Fenster fallen st"andig aus ihren Rahmen,
    Maus wurde von Katze angeknabbert, ...

  40Euro/h
  \hfill                          Tel.: 0000/000000

  }

\vskip 5cm

  { \palatin \baselineskip 17pt

  Hacker gesucht. Fuer den Test einer Firewall, 
  die wir bei einem bekannten Industrieunternehmen installiert
  haben, suchen wir erfahrene Hacker. Voraussetzungen:
  NASA-Hacking-Certificate.

  \smallskip

  5h a 40Euro/h  \hfill   DataLoss Germany GmbH 

  }

\vskip 5cm

  {\sf

  {\huge

  Luzifer Techno Logik

  } 
  \large
  \bigskip

  Wir sind ein aufstrebendes Unternehmen im Bereich
  Ausstattung und Technologie von Diskothekensystemen.

  \medskip

  Wir suchen Informatikstudenten die uns beim Aufbau unserer
  Getr"ankeverbrauchsverwaltungssoftware helfen.

  \medskip

  Wir bieten interessante Aufgaben, die von der Programmierung
  bis zur Analyse und Entwurf reichen. 

  \medskip

  Wir bevorzugen Bewerber, die Erfahrung mit Colamix-Datenbanken
  haben.

  \medskip 

  \hfill                  Luzifer Techno Logik,

  \hfill                  Nowhere-to-park 4711,

  \hfill                  Berlin (OST)

  } 

\vskip 5cm

  { \sf 
 
  { \Large  Werkstudent bei Schuckert, Halske, Nixdorf  \hfill \textcolor{cyan}{SHN}}

  \bigskip

  Der \textcolor{cyan}{SHN} Werkbereich Medizin sucht Studenten f"ur
  verschiedene Programmieraufgaben, Wartung bestehender und Installation
  neuer Software.

  \medskip

  Kenntnisse in WinNT, Unix, Novell, SAP, C, C++, Delphi, Informix, Oracle,
    Visual Basic, HTML und allen g"angigen Hardware Systemen werden erwartet.

  \medskip

  \hfill \textcolor{cyan}{SHN} Werkbereich Medizin, Herr P.Ierer, 
  
  \hfill Himbeerpalast 1, Dresden

  }
 
\vskip 5cm 

  { \unitalic \baselineskip 16pt

  Informatiker zur Implementierung der Software
  eines Babyphones auf der Basis von Windel CE gesucht.

  \bigskip

  \hfill                     Babyland, Tel.: 0190/123456

  }

\vskip 5cm

  { \avantg \baselineskip 17pt

  Informatiker gesucht!

  \medskip

  Zur Umstellung unserer Datenbanksysteme von Augenbrauen 94
  auf Font"ane 98 suchen wir Studenten mit Erfahrung
  im Steuerrecht. 
        
  \hfill    DATEV, Berlin

  }

\vskip 5cm

  { \large

  Benutzerbetreuer gesucht. Zu Ihren Aufgabenbereichen geh"ort
  die Einweisung neuer Benutzer und das Beheben auftretender Probleme.
  Kenntnisse in Windows 00 und Outofthe Office werden erwartet.

  }

\vskip 5cm

  { 
  { \Large

  $\cal ANDERSWO \hskip 1cm KONSULT\hskip -0.15cm ANZ$

  } \large \sl
  \bigskip

  $\cal S$uchst Du einen Nebenjob?

  \medskip

  $\cal S$tudium abgebrochen?

  \medskip 

  $\cal W$illst Du {\bf\sf Top}-Berater werden?

  \bigskip

  Helfe unseren Kunden bei der $\cal E$infachen $\cal D$aten $\cal V$ernichtung, gem"a"s
  unserem Motto: Wir sind auch nicht schlauer als unsere Kunden.
  Dabei wirst Du von unseren einzigartigen Orakel-Programmen unterst"utzt.

  \medskip

  Wir zahlen ab 10 Euro/Stunde

  \hfill                             Tel.: 0190/++++++

  }

\vskip 5cm

  { \helv \baselineskip 18pt

  Suchst Du das Abenteuer?

  \medskip

  Eines der letzten grossen Abenteuer unserer Zeit! 
  Die Firmennetze zweier frischfusionierter Firmen muessen
  verbunden werden. Spitzenlohn: 10 Euro/h

  \medskip

  Kenntnisse in Irata und Pear Rechnern sind von Vorteil.

  \medskip

  \hfill                    Wintel Deutschland, 

  \hfill                    Tel.: 000/xxxxx

  }

\vskip 5cm

  Zum Verlagern der Styroporsammelstelle, werden Hilfskr"afte
  gesucht. Arbeitszeit 10h/Woche. Bezahlung nach "ublichem Tarif.

  \medskip

  Bitte melden sie sich ab sofort bei der Styroporsammelstelle.

\vskip 5cm

  {
  { \LARGE \center \bf

  Lispler gesucht!

  } \large

  \bigskip

  Der Lehrstuhl f"ur ausserterristrische Intelligenz (AI), sucht 
  studentische Hilfskr"afte zur Entwicklung eines Schema-Programms
  zur UFO-Erkennung.

  \smallskip

  Bitte bei S.Toyan melden

  }

\vskip 5cm

  { \helv
  { \center \helvboldbig 

  \textcolor{blue}{HiWi in der Mustererkennung!}

  } \bigskip

  Im Rahmen des { \textcolor{green}{Laola-Projekts}} der EU, entwickeln wir ein System 
  zur Erkennung von Trainerwechseln in der Fussballbundesliga,
  ausgehend von der Performance des jeweiligen Vereins und den
  Mondphasen. Fuer die Programmierung in D+- suchen wir studentische
  Hilfskraefte.                
        
  \hfill                                   N.Iman Zi 13.123

  }

\vskip 5cm

  { \large

  { \bf  Crosscompilerbau! }

  \medskip

  Der Lehrstuhl Betriebssysteme sucht studentische Hilfkr"afte f"ur 
  Programmierung, Test und Dokumentation des neuen Crosscompilers f"ur 
  bedrohte Sprachen. Vorgesehen sind Compiler von und nach Also 68, Atta, 
  Modul A1 und A2, sowie Fanta.

  \smallskip 
 
  Bitte melden Sie sich bei H. H\"artig.

  }

\vskip 5cm

  { \helv

  Fuer Marktforschung im Bereich Mousepads suchen wir Aushilfskraefte
  die Telefoninterviews fuehren. GfK, Berlin.

  }

\vskip 5cm

  { \avantg \baselineskip 17pt
  { \avantgbig \center

  Nebenjob!

  }

  \medskip

  Wir suchen Betreuungspersonal fuer unsere Turingmaschinen. 
  Einfache Arbeiten (Oelen, Koepfe wechseln, Baender flicken, ...) 
  bei guter Bezahlung.

  \smallskip

  Handwerkliche Faehigkeiten erwuenscht.

  \smallskip

  \hfill  DATEV, Berlin


  }

\vskip 5cm

  { \concrete \baselineskip 18pt
  { \center \concslbig

  Job auf der K"arwa! 

  } \medskip

  Mit uns kannst Du alle Feste der Gegend erleben von der
  K"arwa Hintertupfing bis zum Berg -- und dabei noch etwas verdienen!
  F"ur unsere Geisterbahn suchen wir Betreuungspersonal.
  Lohn: 5 Euro/h + Getr"ankegutscheine

  \smallskip
     
  \hfill     Melde Dich bei Furchtheim Entertainment GmbH,

  \hfill                   Kitzmannstr. 5, Furchtheim

  }

\vskip 5cm

  { \helv
  { \helvboldbig \center

  Dresden stellt ein.

  }
  \medskip

  Da in letzter Zeit sehr viele Studenten ums Leben gekommen sind,
  erweitert die Stadt Dresden ihre Friedhoefe.
  Dafuer suchen wir zum naechstmoeglichen Termin:

  \medskip

  { \helvbold

  \hskip 2cm   Friedhofsgaertner,

  \smallskip

  \hskip 2cm   Totengraeber
 
  }
 
  \medskip

  Arbeitszeit: 38,5 Stunden/Woche

  Bezahlung nach BAT A0. Bei gleicher Qualifikation werden
  Schwerbehinderte bevorzugt.

  Bitte schicken sie ihre Bewerbungsunterlangen an:

  \medskip

  \hskip 2cm    Amt fuer Abfallwirtschaft und Recycling,

  \hskip 2cm      Stadt Dresden,

  \hskip 2cm    Postfach 0000

  \hskip 2cm    01069 Dresden

  }


\end{document}      
